土共向肥彭開砲啊!

针对前港督彭定康日前在《金融时报》撰文就当前香港形势发表谬论，驻港公署负责人发表谈话予以严词批驳，要求彭定康尊重事实，摆正位置，停止欺世盗名的谎言和荒唐错位的表演。
该负责人表示，香港回归祖国22年来，中国中央政府始终严格按照宪法和基本法办事，坚定不移贯彻落实“一国两制”、“港人治港”、高度自治，取得举世公认的成功。香港持续保持繁荣稳定，经济总量较回归时翻了一番，连续20多年被评为全球最自由的经济体，国际影响力和竞争力大幅提升；香港的法治水平全球排名从1996年的60多位大幅跃升到2018年的第16位；香港民众从殖民时期的“二等公民”到真正实现当家作主，依法享有殖民时期根本没有的民主权利与自由。这是彭定康无法否认的事实。
反观150多年的英国殖民统治，殖民统治者赋予过香港民主吗？港人拥有过自由权利吗？港人有过自主选举产生领导人和立法机构的权利吗？作为末代港督的彭定康，你是经过民主选举产生的吗？一个昔日殖民政府的末代“港督”，不反省自己统治香港时期的不民主、不自由，反而批评回归后香港缺乏民主与自由，还以香港的人权与自由“守护者”自居，这是何等的无耻与荒唐？
7月1日，香港部分示威者用毒性化学粉末攻击警察，以极端暴力方式冲击立法会大楼，肆意毁坏楼内设施，罪行确凿，令人发指。暴力就是暴力，任何诉求都不能成为采取极端暴力的借口。当香港社会在承受极端暴力创伤的时候，在国际社会同声谴责暴力的时候，彭定康颠倒黑白，故意混淆暴力活动与和平示威，恶意中伤那些揭露谴责暴力的正义之声，别有用心地对严重违法暴力行为“选择性失明”，寻找种种借口为极端暴力分子开脱，这是对暴力行为的纵容，对法治精神的亵渎，对香港法治的践踏，对绝大多数香港居民权利与安全的伤害，丧失了起码的是非标准和道德良知。
彭定康反复拿《中英联合声明》说事。需要再次强调的是，《声明》解决了历史遗留的香港问题。随着香港回归、过渡期工作的结束，《声明》中与英国有关的权利义务已经履行完毕。1997年7月1日，中国恢复对香港行使主权，中国政府依照宪法和基本法对香港实行管治。英国对回归后的香港无主权、无治权、无监督权。如果说英方还有什么责任的话，那就是切实恪守国际法中关于尊重别国主权、不干涉别国内政的基本原则，多做有助于香港繁荣、稳定、安宁的事，而不是相反。
中国作为负责任的大国，是联合国安理会常任理事国，是和平共处五项原则的倡导者和践行者，是国际规则的坚定维护者。中国从来重诺守信，带头模范遵守国际法和国际关系基本准则。彭定康在肆意诋毁特区政府、抹黑中国形象、挑拨中国与世界关系的同时，自己却大言不惭地要求英国政府施压特区政府撤回“修例”，威胁中国政府不遵守承诺会面临严重后果，这是公然践踏尊重主权、不干涉内政等国际公认的国际法和国际关系基本准则，再次暴露了彭定康典型的“双重标准”和无赖嘴脸！
历史车轮滚滚向前。但彭定康还沉迷在殖民主义的梦幻中不愿醒来，不愿正视香港已经回归中国22年的现实。多年来，他顶着“末代港督”的可悲头衔，不停上演着螳臂当车、“跳梁小丑”般的把戏，歇斯底里、不自量力地反中乱港，其行可鄙，其心可诛，遭到了包括香港同胞在内的全体中国人民的齐声谴责和共同唾弃。
香港是中国的香港。我们坚定不移维护国家主权安全和香港繁荣稳定，坚定不移反对任何国家、组织和个人以任何方式干预香港事务。我们再次正告彭定康，认清中国发展不可阻挡的历史大势，尊重“一国两制”成功运行的铁的事实，摆正位置，立即停止干涉香港事务、破坏中英关系的错误言行，反躬自省，纠正错误。

唔想睇殘體

歷史大勢
土共就黎變成歷史

肥彭食慣啦，佢同老洪玩野個陣，你理撚樣仲係精蟲咋